<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<sect1 version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:ns6="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:ns5="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:ns4="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:ns3="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" xmlns:ns="http://docbook.org/ns/docbook" >
  <title>J2KProcessRouting</title>
  <subtitle>Eine Komponente zur Nachbildung des lateralen Wassertransports von einer Modelleinheit
    zur nächsten bzw. zu einem angeschlossenen Flussabschnitt.</subtitle>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="1*"/>
      <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="3*"/>
      <thead>
        <row>
          <entry nameend="c2" namest="c1">Metainformation</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
        <row>
          <entry>Klassifikation</entry>
          <entry>j2k.routing</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  <sect2>
    <title>Variablen</title>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="1*"/>
      <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="3*"/>
      <thead>
        <row>
          <entry>Name</entry>
          <entry>Beschreibung</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
        <row>
          <entry>entities</entry>
          <entry>Die Gesamtheit der räumlichen Modelleinheiten</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>reaches</entry>
          <entry>Die Gesamtheit der Flussabschnitte</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>reservoirs</entry>
          <entry>Die Gesamtheit von Talsperren oder Seen (optional)</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>inRD1</entry>
          <entry>Der Zufluss der Komponente RD1 in die Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>inRD2</entry>
          <entry>Der Zufluss der Komponente RD2 in die Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>inRG1</entry>
          <entry>Der Zufluss der Komponente RG1 in die Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>inRG2</entry>
          <entry>Der Zufluss der Komponente RG2 in die Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>inGWExcess</entry>
          <entry>Der Zufluss an Grundwasser, das die Grundwasserspeicherkapazität überschritten
              hat</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>outRD1</entry>
          <entry>Der Abfluss der Komponente RD1 aus der Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>outRD2</entry>
          <entry>Der Abfluss der Komponente RD2 aus der Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>outRG1</entry>
          <entry>Der Abfluss der Komponente RG1 aus der Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>outRG2</entry>
          <entry>Der Abfluss der Komponente RG2 aus der Modelleinheit</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>toPoly</entry>
          <entry>Die ID der Modelleinheit in die entwässert wird (0 falls in einen Flussabschnitt
              entwässer wird)</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>toReach</entry>
          <entry>Die ID des Flussabschnittes in den entwässert wird (0 falls in eine räumliche
              Modelleinheit entwässert wird)</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2>
    <title>Beschreibung der Komponente</title>
    <para>Diese Komponente dient der Nachbildung der lateralen Fliessvorgänge im Einzugsgebiet bis
      das Wasser schließlich in ein Vorflutersegment oder ein Reservoir geleitet wird. Hierzu werden
      die einzelnen Abflusskomponenten, die in den Modelleinheiten gebildet werden, an den
      entsprechenden Empfänger weitergeleitet. </para>
    <para>Alternativ kann der Abfluss in ein Reservoir (See, abflusslose Senke, Überleitung oder
      ähnliches) umgeleitet werden. Hierzu muss für die Modelleinheit ein Parameter "to_reservoir"
      definiert werden, der im Modell ein Reservoirobjekt darstellt.</para>
    <para>Schließlich sorgt diese Komponente noch dafür, dass etwaiger Grundwasserüberschuss der
      Interflowkomponente <emphasis role="italic">RD2 </emphasis>zugeschlagen wird. </para>
  </sect2>
</sect1>
