<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<sect1 version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:ns6="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:ns5="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:ns4="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:ns3="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" xmlns:ns="http://docbook.org/ns/docbook" >
  <title>StandardEntityReader</title>
  <subtitle>Eine Komponente zum Auslesen von HRU- und Reach-Daten aus einer ASCII-Datei. </subtitle>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="1*"/>
      <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="3*"/>
      <thead>
        <row>
          <entry nameend="c2" namest="c1">Metainformation</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
        <row>
          <entry>Klassifikation</entry>
          <entry>j2k.io</entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  <sect2>
    <title>Variables</title>
  <informaltable>
    <tgroup cols="2">
      <colspec colname="c1" colnum="1" colwidth="1*"/>
      <colspec colname="c2" colnum="2" colwidth="3*"/>
      <thead>
        <row>
          <entry>Name</entry>
          <entry>Beschreibung</entry>
        </row>
      </thead>
      <tbody>
        <row>
          <entry>hruFileName</entry>
          <entry>HRU Parameter-Dateiname</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>reachFileName</entry>
          <entry>Reach Parameter-Dateiname</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>hrus</entry>
          <entry>Liste von HRU-Objekten</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>reaches</entry>
          <entry>List von reach-Objekten</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>hruIDAttribute</entry>
          <entry>Name des Attributs mit HRU-Identifikatoren</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>reachIDAttribute</entry>
          <entry>Name des Attributs mit reach-Identifikatoren</entry>
        </row>
        <row>
          <entry>hru2hruAttribute</entry>
          <entry>Name des Attributs, das die Beziehung zwischen HRU und HRU in der Eingabedatei
              beschreibt </entry>
        </row>
        <row>
          <entry>hru2reachAttribute</entry>
          <entry>Name des Attributs, das die Beziehung zwischen HRU und reach in der Eingabedatei
              beschreibt </entry>
        </row>
        <row>
          <entry>reach2reachAttribute</entry>
          <entry>Name des Attributs, das die Beziehung zwischen reach und reach in der Eingabedatei
              beschreibt </entry>
        </row>
      </tbody>
    </tgroup>
  </informaltable>
  </sect2>
  <sect2>
    <title>Beschreibung der Komponente</title>
    <para>Diese Komponente liest zwei ASCII-Dateien aus (identifiziert durch <emphasis role="italic"
        >hruFileName</emphasis> und <emphasis role="italic">reachFileName</emphasis>), die Daten zu
      den HRU-Einheiten (hydrological response unit) und reach-Einheiten beinhaltet. Dementsprechend
      erstellt sie zwei Listen von Einheiten (<emphasis role="italic">hrus</emphasis> und <emphasis
        role="italic">reaches</emphasis>). Die Komponente erstellt ein Dateiformat mit einer
      HRU/reach-Einheit pro Zeile, folgend einer Dateiüberschrift, mit zwei Spalten, die durch Tabs
      getrennt wurden. Ein Beispiel für eine HRU-Datei ist in der Abbildung <xref
        xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
        linkend="org.unijena.j2k.io.StandardEntityReader_en_fig1"/> dargestellt.</para>
    <ns:para>Während des Einlesens der ASCII-Dateien erstellt die Komponente ein Objekt der Einheit
      vom Typ <ns:code>Attribute.Entity</ns:code> pro Zeile und fügt die bereitgestellten Attribute
      (z.B. x, y, elevation, etc.) entsprechend zu diesem Objekt hinzu. Von allen Einheiten werden
      Listen des Typs <ns:code>Attribute.EntityCollection</ns:code>, separat für HRUs und reaches,
      erstellt und über die Attribute <emphasis role="italic">hrus</emphasis> und <emphasis
        role="italic">reaches</emphasis> bereitgestellt. Um jeder erstellten Einheit einen
      eindeutigen Identifikator hinzuzufügen, müssen die ID-Attribute der HRUs (<emphasis
        role="italic">hruIDAttribute</emphasis>) und reaches (<emphasis role="italic"
        >reachIDAttribute</emphasis>) der Komponente zur Verfügung gestellt werden.</ns:para>
    <ns:para>Neben dem Einlesen von HRU- und reach-Daten übernimmt die Komponente auch die Erzeugung
      von den folgenden Flusstopologien: <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>HRU -> HRU</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>HRU -> reach</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>reach -> reach</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>Jede dieser topologischen Verbindungen ist durch entsprechende Attribute in den
      HRU- und reach-Dateien definiert. Die Namen dieser Attribute müssen deshalb der Komponente
      durch die Attribute <emphasis role="italic">hru2hruAttribute</emphasis>, <emphasis
        role="italic">hru2reachAttribute</emphasis> und <emphasis role="italic"
        >reach2reachAttribute</emphasis> zur Verfügung gestellt werden. Auf Grundlage der
      topologischen Relationen erzeugt die Komponente direkte Verbindungen zwischen
      HRU-/reach-Einheiten für den späteren Gebrauch, z.B. im topologischen Routing von Gewässer und
      Substanzen. Wenn das Level des JAMS runtime debug höher als 2 ist (weitschweifig), überprüft
      die Komponente zusätzlich den resulierenden Topologie-Graphen auf Kreisläufe und Ausgaben im
      Infoprotokoll. </ns:para>
    <ns:para>In einem letzten Schritt ordnet die Komponente die Listen der HRU- und reach-Einheiten
      nach ihrer Topologie so, dass keine Einheit <ns:emphasis>A</ns:emphasis> Input von der Einheit
        <ns:emphasis>B</ns:emphasis> erhält, der nach <ns:emphasis>A</ns:emphasis> kommt.</ns:para>
    <figure xml:id="org.unijena.j2k.io.StandardEntityReader_en_fig1">
      <title>Beipsiel für eine ASCII-Datei mit HRU-Daten</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata align="center" fileref="hru_file.png" scale="60" width="100%"/>
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect2>
</sect1>
